{
    "question": "Di bawah ini adalah upaya upaya pengembangan dan pelestarian Kebudayaan Nasional kecuali \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membakar dan menebang hutan secara liar</p><p>pembunuhan hewan secara liar </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-faktor-pendorong-dan-penghambat-terjadinya-integrasi-nas-519",
            "question": "Sebutkan faktor pendorong dan penghambat terjadinya integrasi nasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Faktor pendorong integrasi nasional :</p><ul><li>Perasaan Senasib dan Seperjuangan</li><li> Rasa Cinta Tanah Air</li><li>Keinginan untuk Bersatu</li><li>Budaya Saling Membantu</li><li> Wujud Ideologi Nasional</li><li> Antisipasi Ancaman Negara Lain</li></ul><p>Faktor penghambat integrasi nasional : </p><ul><li>Kurangnya sikap saling menghargai perbedaan di dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya sikap saling bertoleransi dalam masyarakat.\n</li><li>Kurangnya kesadaran diri dalam masyarakat untuk menjaga persatuan dan kesatuan.\n</li><li>Adanya sikap tidak puas dan perasaan tidak adil terhadap ketimpangan yang terjadi dalam masyarakat.</li></ul><p><strong>semoga membantu yaa:v</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-motifasi-3g-442",
            "question": "Apa pengertian dari motifasi 3G\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3G yakni Gold (mencari kekayaan dengan berdagang), Glory (mencari kejayaan dengan meluaskan daerah jajahan), dan Gospel (menyebarkan agama Nasrani). Dalam sejarah, terdapat 4 bangsa Eropa yang pernah datang ke Nusantara dengan tujuan tersebut, yakni Portugis, Spanyol, Inggris, dan Belanda.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wawasan-nusantara-bertujuan-menciptakan-tatanan-ekonomi-yang-menj-886",
            "question": "wawasan nusantara bertujuan menciptakan tatanan ekonomi yang menjamin peningkatan kesejahteraan rakyat secara merata dan adil hal ini dilihat dari kesatuan Indonesia dalam aspek.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><h3><em>sosial </em><em>dan </em><em>budaya</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-sumpah-pemuda-pada-kongres-pemuda-kedua-pada-tanggal-8-okto-430",
            "question": "Makna Sumpah Pemuda pada Kongres Pemuda kedua pada tanggal 8 Oktober 1928 adalah    A. Indonesia sejajar dengan bangsa-bangsa lain\r\nB. Hapusnya kebodohan dan kemiskinan\r\nC. Terusirnya penjajah dari muka bumi Indonesia\r\nD. Memperkokoh persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh persatuan dan kesatuan</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh Persatuan Dan Kesatuan Bangsa Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena seperti yang kita tahu, kongres pemuda dan sumpah pemuda di adakan agar, seluruh wilayah indonesia bersatu dan kuat</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-wni-ketika-berusia-4-tahun-diangkat-secara-sah-sebag-140",
            "question": "Seorang anak wni ketika berusia 4 tahun diangkat secara sah sebagai anak oleh wna. apakah anak tersebut tetap menjadi wni? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak, karena WNA tersebut sudah secara sah mengadopsi anak tersebut. Jadi anak tersebut tetap menjadi WNA</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-indonesia-raya-pertamakali-dikumandangkan-pada-peristiwa-sum-197",
            "question": "Lagu indonesia raya pertamakali dikumandangkan pada peristiwa sumpah pemuda . saat ini lagu indonesia raya sebagai lagu negara merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lagu wajib Nasional </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-sosial-dan-budaya-di-indonesia-merupakan-960",
            "question": "Keberagaman sosial dan budaya di indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>keragaman sosial adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan keanekaragaman atau perbedaan dalam suatu masyarakat atau lingkup tertentu.</p><p></p><p>Alasan mengapa kita harus merasa bangga dengan kebudayaan Indonesia adalah karena BANGSA YANG BESAR dimulai dari MASYARAKATNYA YANG BANGGA akan diri dan pribadi bangsanya. Kebanggan tersebut menjadi sumber kecintaan terhadap negara sehingga rela untuk berkorban demi untuk kesejahteraan negara.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-wilayah-indonesia-terbagi-kedalam-34-daerah-provinsi-yang-utuh-130",
            "question": "3. Wilayah Indonesia terbagi kedalam 34 daerah provinsi yang utuh dan bulat dalam kerangka NKRI,    terbentuknya NKRI melalui proklamasi kemerdekaan. Tuliskan dengan lengkap dan benar bunyi teks\r\nproklamasi Indonesia!\r\n4. Kerja sama dapat diwujudkan dalam lingkungan sehari-hari seperti lingkungan sekolah, dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jaw</strong><strong>aban</strong><strong>:</strong><strong>3</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong>\"</strong><strong>kami</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bangsa</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>menyatakan</strong><strong> </strong><strong>kemerdeka</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>4</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong> mengadakan</strong><strong> </strong><strong>piket</strong><strong>,</strong><strong>membuang</strong><strong> </strong><strong>sampah</strong><strong> </strong><strong>pada</strong><strong> </strong><strong>tempa</strong><strong>tnya</strong><strong>,</strong><strong>mengelap</strong><strong> </strong><strong>jendela</strong><strong> </strong><strong>sekolah</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>bersih</strong><strong>,</strong><strong>mengepel</strong><strong> </strong><strong>bersama</strong><strong>,</strong><strong> menyapu</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>ada</strong><strong> </strong><strong>debu</strong><strong> </strong><strong>jdi</strong><strong> </strong><strong>baik</strong><strong> </strong><strong>buat</strong><strong> </strong><strong>anak\u00b2</strong><strong>,</strong><strong>menghapus</strong><strong> </strong><strong>papan</strong><strong> </strong><strong>tulis</strong><strong>,</strong><strong>.</strong><strong>Dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>againya</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-peran-aktif-indonesia-dalam-organisasi-tingkat-asean-737",
            "question": "Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.</p><p>\u2022Tempat Sekretariat ASEAN.</p><p>\u2022Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.</p><p>\u2022Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</p><p>\u2022Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>di google ada tau,-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean</strong></p><ul><li>Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.\n</li><li>Tempat Sekretariat ASEAN.\n</li><li>Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.\n</li><li>Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</li><li>Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggota-panitia-kecil-156",
            "question": "Anggota Panitia Kecil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Panitia kecil\u00a0beranggotakan:</p><p> Mohammad Hatta,</p><p> Soetardjo Kartohadikoesoemo, </p><p>Wachid Hasjim, </p><p>Ki Bagus Hadikusumo, </p><p>Otto Iskandardinata,</p><p> Muhammad Yamin, </p><p>AA Maramis.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hope can help u, have a nice day!</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.ir.soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>aku kurang tahu^_^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}